{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_000627",
        "source": "도서",
        "writer": "이재언",
        "ISBN_ISNN": "9791191745016",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'한국의 섬 - 충청남도'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2021-06-15",
        "domain": "자연관광",
        "title": "보령시 월도"
    },
    "text": "15戸以上の世帯が住めば不幸に見舞われるという信念によって世帯数が制限されている。面積は0.45km2で海岸線の長さは1kmであり、人口は24世帯、48人で構成されている。月島の関門である梧川港は、浅水湾一帯の主要漁港としての役割を果たしている。梧川港は梧川に入る車道線が運航される港で、梧川面の中心地として知られている。港は小さいが長い歴史を持っているところで百済から中国、日本と交易をしていたところだ。梧川港は自然的条件が良く、別途の被港施設が必要なく、海岸沿いに長く続いた船着き場に漁船が停泊している。烏川港では毎月1日と6日に多様な海産物に出会うことができ、特に潜水機漁業で採取したタイラギは他では見られない特産物だ。烏川港では月島、陸島、許陸島、楸島、永木、元山島などで車道線が運航されている。住民たちはほとんど漁業に従事し、生活水準がかなり高い。月島に暮らしながらも問題点が存在するが、子供たちを見ることができないという点と水の困難がある。月島住民たちは中部火力発電所によって生態系に変化が起き、魚族資源が枯渇し、分校建物は崩れている。私は都市からバスに乗って学校に通いながら、とても小さな学校の入口に先生とユク·ソン会長の碑石があるのを見た。彼らは学校発展のために献身的に努力したことを象徴する文句だった。この話は荒唐無稽で笑いを誘ったが、先祖の心を感じられる話だった。月島は半月を基準に水が不足して見えるところとして知られている。このような理由で月島を訪問してみたかった。私が去る時、島の住民たちに頑張れと応援することができた。",
    "QA": [
        {
            "question": "月島の世帯数はいくつですか？",
            "answer": "24世帯です。"
        },
        {
            "question": "月島の人口は何人ですか？",
            "answer": "48人です。"
        },
        {
            "question": "梧川港はどのような役割を果たしていますか？",
            "answer": "梧川港は浅水湾一帯の主要な漁港としての役割を果たしています。"
        },
        {
            "question": "梧川港での交易はどこから始まりましたか？",
            "answer": "梧川港は百済から中国、日本との交易が行われていました。"
        },
        {
            "question": "烏川港ではどのような特産物がありますか？",
            "answer": "烏川港では潜水機漁業で採取したタイラギが特産物として知られています。"
        },
        {
            "question": "月島の住民は主に何に従事していますか？",
            "answer": "月島の住民はほとんど漁業に従事しています。"
        },
        {
            "question": "月島にはどのような問題点がありますか？",
            "answer": "月島には子供たちの見守りができない点や水の困難が存在しています。"
        },
        {
            "question": "月島で起きた生態系の変化は何によって引き起こされましたか？",
            "answer": "月島で生態系の変化が起きた原因は中部火力発電所です。"
        },
        {
            "question": "月島は何を基準にして水が不足して見えると言われていますか？",
            "answer": "月島は半月を基準にして水が不足して見えると言われています。"
        },
        {
            "question": "月島の観光におすすめの場所はありますか？",
            "answer": "月島の観光におすすめの場所は梧川港や烏川港などです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 492,
        "QA": 323
    }
}